方仲賢 點解會對台灣有錯誤理解

黃世澤
浸大學生會會長 方仲賢 老屈蔡英文喺香港問題上食人血饅頭，被台灣人媽爆，佢被台灣人媽爆係抵佢，連我都要媽爆佢。只不過，香港有啲本土派，有對台灣錯誤理解嘅唔少，原因好簡單，因為佢哋信埋黃毓民之流嘅垃圾台灣評論，就會有呢個結果。喺楊逸朗未同黃毓民反面前上過MyRadio嘅人，有乜好講？

方仲賢 被黃毓民老點咗都唔知

好多香港人，都以為喺台灣讀過書，甚至娶咗個台灣人做老婆，就係台灣通，呢個係極度嘅理解錯誤。好似好多人心目中嘅台灣通黃毓民，呢條友根本係國民黨啲人，否則點會民主黨入中聯辦就鬧個狗血淋頭，但韓國瑜入中聯辦就諸多偏幫。好多所謂去台灣讀書嘅人，老一輩果啲，唔係本身係國民黨背景，就係國民黨資助下去台灣讀書，所以佢哋實際上藍到爆燈，佢哋嘅台灣分析完全係唔客觀，呢個係十分之正常。
[black]
其實《港澳關係條例》，就係蔡英文，同埋小弟喺大學讀書果陣，教我台灣政治嘅教授，中大政政系前系主任翁松燃教授嘅手筆，[/black]我故意用聯合報系嘅世界日報做引用嘅Source，費時黃毓民信徒唔認帳，蔡英文邊可能食人血饅頭，相反，蔡英文對香港事務瞭如指掌，因為佢係負責香港事務果條法律嘅起草人，所以蔡英文有著同其他民進黨人唔同嘅香港關懷，佢好清楚香港就係一國兩制嘅反面教材，所以 方仲賢 呢番話顯得佢對台灣事務完全無知。其實主動啲研究蔡英文同香港嘅關係，都唔會得出呢番人血饅頭論，仲中咗黃毓民果啲妖言毒果啲，就肯定用呢套陰謀論思維思考，好多親藍啲所謂台灣專家，都有同一個問題。所以我本來好少喺呢度寫台灣評論(儘管我寫咗台灣自由時報十年)，但呢次我都無得唔出手咁樣回應 方仲賢 ，你條友平日唔讀書，又唔研究，咪亂發音。

其實傳媒唔好再請黃毓民評論台灣問題，不單係過氣，而且係充滿政黨偏見，其實依家香港需要新一批，並無受國民黨黨國思想影響嘅人去研究同分析台灣問題。⋯⋯

如果唔係住當地，我唔會信乜通乜通，正如一個香港人去左英國住，今時今日會講到香港發生咩事咩，咪即係人講佢講

唉 小心啲啦
你揹緊六千位手足嘅前途㗎

●1993草擬港澳條例 確定「一國四區」概念

由於1997年香港將回歸中國大陸的政治現實，在1993年僅成立了兩年多的陸委會，決定在《兩岸人民關係條例》之外，另制定一部《台灣地區與港澳地區人民關係條例》，以規範台灣與香港、澳門在分別回歸後的關係，此一法律就交由當時的政治大學教授蔡英文草擬，而當時的香港中文大學（沒錯，就是日前已幾乎變成廢墟的香港中文大學）教授翁松燃代表香港學術界，也參與了草擬工作。

這位蔡英文不用說就是現在的中華民國總統蔡英文，當時她決定將陸台港澳兩岸四地以「一國兩府四區」的概念，研擬條例的條文內容。蔡英文當時表示，「中華民國與大陸、香港、澳門三個地區的不同關係是事實的存在，無法否認，以『一國四區』概念來處理我國與三個地區的關係，並不涉及主權的相互從屬。」

草案參考了1984年9月中共與英國所簽署的聯合聲明，並承認中共1990年4月通過的「香港特別行政區基本法」，以此兩文件的條件下制定台灣與港澳的關係規定，還規範港澳「同胞」在台涉及民刑案件時的處理原則。

而家得受害人可以博同情
可能未燒到佢地，好多都未撚知咩事

世柒d論點真係
毓民唔只娶台灣人做老婆，佢係成家都係台灣，同埋你自己都係台灣讀過書，又幾了解台灣？五十步笑百步
蔡英文有份起草港澳關係條例就唔會食人血饅頭，搞得政治唔係細路玩泥沙，世柒憑乜可以咁樣保證？

原來仲要唔係去台灣讀書，係台灣教授係中大教書教過你

毓民

即係咁
唔係英文草擬條例留咗一手
今日嗰二百個都未必留到啦

依家台灣事實係接汴咗二百人
方生只係因為英文唔肯聽佢講修例
就屌人人血饅頭

台灣總統有乜可能公開講基於香港難民既意願而改台灣法律
佢講出口有冇撚用腦諗吓

同意唔需要講到咁，加上佢打緊選戰都未必有時間理我地